讀乞食科出身嘅你揀左咩

當你捱左4年，終於畢業，打開個job list ，發現冇一份工嘅要求係寫住你嗰科，就算有都係請最top嗰啲，下世都未到你，你會:

1. 做冇特別要求嘅百搭工: e.g.sales, 銀行，文員，是但入一行算鳩數
2. 入行專業嘅再受訓: 空姐，紀律部隊，入到去由0開始
3. 直接砍掉重練: 再讀過行專門嘅: 建築，維修
4. 做個出色嘅廢青

我就仲揀緊，一齊分享下最後你揀左邊樣，2 / 3嘅你揀左邊行，有冇後悔，俾啲意見我參考下，而家覺得人生一片空白，睇唔到前路

當初讀果時已經預左啦下嘛
廢柴

4

係教育界發光發熱

打算2 下年grad

私人公司行政主任人工是咪好西

考咗機師

預左都要揀架

商科top up,做緊垃圾marketing ，人工低但準時時工
發覺人工都無得點加，最後進修去自己做freelance 教練，正職加freelance 都夠生活，同埋freelance 叫做自己生意，睇下有無得再發展下

做咩都好 唔好做工程狗就得

中學? 係咪要年年R續約， 有冇遇到仆街校長

好少見乞食科轉去工程

做工程狗慘過乞食

讀專業冇興趣你會讀得好辛苦，當然興趣都可以消磨到冇，好似我咁
利申 program monkey
所以我建議1

Film TV
讀果陣辛苦過做狗，前景又吾算特別明朗，讀完之後都吾知做咩好

咩教練

工程唔係包搵到工? 仲要幾好搵

電莖玩家

有冇人會讀完大學先再走去讀建造業

健身/體適能教練

乞食科累人不淺，樓主有無咩技能或者興趣

我都明，但係搵門專業讀起碼有條明確啲嘅路，做個普通職員，好似喺街求其搵個人都可以取代你咁，覺得自己冇咩價值，都好難捱

做電視? 巴打讀完未，我覺得都叫有門專業技能，知道要搵咩工，不過都係你睇人好 人睇你好

有冇人讀秘書？

就係連打機都唔係叻過人先夠折墜，邊得黎咁多電莖選手

如果唔係大負擔就全職做教練啦，自由自在

有錢夠客咪自己開studio

好少見喎，巴打大學畢業再讀? 點解會揀讀秘書?

包你老母
去銀行做文員啦

大銀行mt

最尾揀左做gs ibd
雖然好辛苦時薪唔高
但乞食科冇計

諗住1

3

社科狗留名

ACO

上年grad做緊admin
24k左右

創業

讀JD+PCLL，今年開始做見習律師
so far 無後悔到

係咪冇得瞓

1通常都做唔長除非你真係做得好開心

讀咩都乞食
點解唔讀哲學
哲學係乞食科中既神科

巴打本身讀咩科

如果有intern經驗嘅可去英國做2nd Tier Audit
準時放工，人工正常

真心紀律部隊

唔係可以點返工有邊個返得開心

考左幾耐？

政府officer

時裝設計做4

可能人地想講的係公司秘書.....comp sec 係專業黎

1個月

空姐專業？

做緊譚仔阿姐

下個月grad,諗住1
但又想正式做野前追下夢,做自己想做既野
自DSE後日日都逼緊自己做唔想做既野咁

利申: 讀social science範疇既垃圾科

社科yr2留名 睇唔到自己將來

做big four ,咩人都請

留名 乞食社科 今年grad
報左三間PGDE FT全部皮已收收

認真？
1 個月完曬咁多關？

考ACO啦
我就係成功既例子啦

準時收工

讀心理學考記律部隊好唔好?

廣告媒體 設計 轉左工程

讀土木工程

上Jobsdb去apply哂啲自己做得嚟又唔太討厭嘅工
俾個機會自己俾個機會人哋
2嘅話就要睇下你討唔討厭做個啲職位啦唔討厭嘅話都可以嘗試下
3,4就算啦人生邊有咁多時間俾你晒呀仲讀書？一陣讀完出返嚟又冇野撈到嘅話又係嘥時間

打算1

17grad 非三大BBA

讀左咩?

1

政府工有冇悶到想放棄，定要做到退休?

admin其實係請咩人多

吾你老母

係讀完ive起碼有樣技能先

律師加油

其實中文系係唔係乞食科 開始有啲擔心

做左幾耐? hr年幾加到20?

讀時裝設計，冇入過行
轉咗類近嘅平面設計，發現人工太低
做咗一兩年廢青，中間乜都做
最後轉咗做百搭嘅酒店業，高設計一倍人工
但未知道有冇可能升職，只係夠穩定

即刻留名

利伸政政

EO,AO

文(唔計中文)社科呢幾年寫咁多term paper essays 自己都唔練好英文抵啦

有無5.準備自殺揀？

4
上年grad，去咗長旅行，而家仲未搵到工

唔係人人啱讀
理論上讀哲學同思考哲學問題又係兩回事

真係有諗過讀下，但咪又係為左避世

cityu

工程師一grad已經兩萬
做幾年上三四萬
考埋牌六萬起跳
叻嘅大把公司出十萬
個個專業人士 高薪厚職
返工畫下則計下數run下model行下site又一日
黎緊大灣區又人工島 d 工程多到做唔哂
我已經叫哂中學師弟妹今年all in工程系

本來打算做1, 但又好彩搵到啲相關嘅工, 算係投身文化界, 雖然係條不歸路

迫科

乞食科留名 睇下過來人點揀

有個讀哲學嘅師姐去咗間佛寺度做導賞員

冇j又唔想教書

ao/eo ?

讀歷史jj留名

係出面報果d

真係唔識，要喺大學讀

想講入行再由頭train嗰啲啫唔洗咁執著

讀翻譯
做翻譯.....

就係冇先慘做人最慘莫過於冇自己嘅興趣/技能

越黎越多後生做

1
做緊文員仔，最唔掂係大學已經讀到劃哂瓦，
唔會主動搵返相關行業做，寧願搵份準時收工嘅hea工做就算

諗住考消防

我都係有夢其實已經好過好多人唔知想做咩，有本錢不妨試下

仲讀緊書記得搵下有咩興趣

PGDE真係比好多人預想中難入，讀都冇機會

唔打算走？
利申打算補個外國master 再當地搵工拎工作簽證

Admin fresh grad 14k都叫高了

有冇諗住一世做政府?

讀完就唔會好似樓豬咁諗

做緊1 但目標會係2

讀返個pgde囉

唔係個個負擔到

Norway international都係免費（好似係

社科狗想3 但諗唔到有咩可以比我重練

廢中留個言先

其實讀咩乞食科唔緊要，勤力啲一路做，一路讀多個master就掂

我自己UST BIO畢業，畢業時得$9.5k個月
而家做緊admin
72k一個月

見啲中學生話想take人類學 我仲唔祝佢入硬咩

準備左1年準備考cadet

搵份有d興趣而又唔會餓死既工

邊個國家先，坦白講自己係英國讀緊ipe都覺得冇乜機會留到，因為競爭實在太大

Design狗
做咗一年终於有20k

Why
不過見好多哲學人分哲能力都好強 轉數好快 好logical...
同佢地一席話真係勝讀十年書...

繼續讀碩士

IT？

我都係 感覺入唔返呢行 冇讀過翻譯嘅都會搶你飯碗 注定乞食

我係做 freelance 翻譯
都無乜其他技能

汽車維修乞食

做邊行admin 72k一個月

識個朋友畫畫 Freelance 喺遊戲公司做illustration artists

幾開心 又幾好pay

只要你畫得靚

audit

我自己本身讀哂銀時，
Grad左就second degree醫療
生活都叫ok，同埋我本身都鐘意做醫療行業
不過以前3+3, 而家4+4...

俾你參考下

cuhk master nursing?

Poly grad

做Call center 一日聽150個電話

做咗2年 15k

4啦

空姐同警犬都叫專業？
你冇撚野呀

一樣準備入大行做MT
其實唔難

我打算去荷蘭/德國

幾錢人工

通常見做空姐空少

係
利申:中文系

5 做返乞食科個行
利申：化學撚

本來2黎緊3.

讀完Hotel man碌左去做marketing

5 做返個行乞食
利伸： design 9

去轉working holiday逃避現實 然後返黎繼續乞食 乞到2046

狗也不如

science

1.

大行基本都就二萬尾starting，包二三年做個manager 咁

如果係ibank 大多都四萬up，好似最高聽過係七萬幾

社科頹系

身邊fd d 個5-6個基本都30k starting，撈政府同金融，無頹科得頹人

bachelor 無得讀, master 先有......
但你要有acct/law/business background (同埋英文好)
去做comp sec 先容易上手, 否則好難捱/難考牌....

甚麼admin 咁高人工？
AO ?

好少公司肯加咁多人工........

去咗做藝術行政，開頭人工好低，但一年半後比我轉到大機構，都有17k算係咁 而且識多咗好多野，本身鍾意藝術就會覺得有意義。

諗清楚係你揀工定工揀你先啦弱智

Grad完 翻工俾阿頭話諗野要straightforward

想問大家對買樓取態係點

有 business intern, 有數底加識講野就得

利申化學撚

讀哲學，有不少公司想要。
我一畢業出來(三大3RD HON)，IN 過間新加坡投資公司MT，中小型班，最後一輪面試個陣問我讀哲學跟投資公司有咩關係？你有咩野講可以令我印象深刻。我同佢講索羅斯係讀哲學出身，點解佢咁成功？因為佢係哲學度學到抽象思考同嚴謹的分析能力。而我既分析能力可以幫到你公司。最後有OFFER，個陣08年，15.5K + INCENTIVE。
不過，我怕辛苦，都係REJECT 左個OFFER

現在我做緊英國投資公司，部門經理，專做債務同不良資產。
我打咁多只係好想同各巴絲講，既然都選左廢科......不如勇敢D 以依樣野為傲，人生好長，求仕不遇。

簡3。
依家我做緊醫院

3萬幾

其實我同老婆都係art admin
佢做咗十年都有33k
我做咗15年72k
咁當然已經係中高層
加油

減人工入左政府
覺得自己係私人市場都係唔夠爭

嚟緊會去英國讀醫療科

Fg 有一間自己鐘意嘅公司嘅offer
做ao 得13k

文科year2 畢業後會追陣夢先 想做老師 但做唔到就考政府紀律部隊

KEEP 住年年報ACO, 最後居然入左最唔關事0既醫療

做蘋果士多有無得諗

4.. 做緊

無業廢青
日日比人小 日日睇電視

我都係好有興趣但好多都唔請無hr/business background

識日文
入咗日資做社畜
人工高福利好準時收工

讀哲學

大學讀咗冷門科
而家做緊濕鳩文員工，人工好低
好彩本身對飛機有興趣，又有啲英文底，走咗去考cadet
啱啱過咗第一關，而家返工都偷偷地溫書

以為自己開post
做緊4
廢左3年
打算開始搵緊入職再受訓既 如2

邊行

trading

今年grad 讀緊垃圾商科 諗住1

我都識日文
黎緊都去日資做狗

做銀行啦屌

巴打人工幾多?講多少少OK?
我都諗過入日資,因為自己都算識少少日文(N2)
有無話除日文以外要識咩專業野?

認同 睇人多過睇科
但哲學都好講lang要好

空白左1年?
btw 你個名

難度調轉

巴打介唔介意講多少少？

前消 最後quit左 轉左考第二個部門

入lab做？幾錢人工？

Nurse?

建議大家可以找D 讀你個科既名人，之後D HR 或者老闆問你有咩貢獻個陣，你用佢地來答。
例如：哲學就索羅斯
美術就新世界副主席鄭志剛

對設計冇興趣? 話哂都叫有門技能喺身

就算係做嚿垃圾都唔好放棄生命 依樣我一定唔會揀

讀咩? 有咩目標

cityu 可以搏下eo

正苦工

Soc sci 想入banking
但好多都要business degree 同相關經驗
Send咗CV冇消息

文化界做啲咩 俾我感覺係嗰行好窄，要喺一間公司做成世嗰隻

lm

政苦工

真 脫俗

好後悔沒入三寶
一grad就30k

做咗五年濕鳩i記都係得15k低
舊年做咗aco
覺得好咗好多
起碼將來都有30k
不過我畢業三年左右就不顧一切上咗車先
係所有辣招出前好彩上咗車
依家諗返都覺得好彩
所以冇住屋問題
加上另一半仲搵多我double
我做個aco開始有返啲生活

化學老師猛人黎

想知啲乜先

本身哂銀時last year知將會仆街，咪成個year3搵後路，都搵左幾科，想份工搵到食又有興趣麻

Second degree係咩?

Nursing果啲要5年

讀完都27了

此po不適合你發言

可能佢想講翻譯係乞食科
不過要視乎邊隻語言

留名

之前做過拍賣行, 後來去咗做文物相關既工作。呢行係好窄, 要求有專業知識但人工又低 個行頭窄到喺香港近乎乞食

讀完advertising degree去左做in house mkt一年
發現真係好撚無前途同唔岩我
所以而家讀個master洗底

Grad咗6年 31k

點解IN HOUSE會無前途? 起薪幾多?
我都係文科轉左去做IN HOUSE MKT

拍賣行唔好玩咩
有得見識下

轉行 轉工程定教師好

非三大 乞食科

空姐都專業.....我知點解你得垃圾工請

我本身都想入med lab呢行 但好似一定要喺poly讀
巴打grad咗之後係再讀過4年？

做地盤

3年，我果時仲係3年

本身讀Politics
畢業之後都吉左好耐
又唔知想做咩又唔知可以做咩
中間有D 廢offer turn down曬
結果大半年後去左APPLE 到做 本身自己係果粉,
都做得算開心
人工都比大市FG 高 福利當然好
同埋準時收工又唔會有咩壓力帶走 收工就收工
不過本身都只係想玩幾年
個時打算比自己係個到3年
打算無發圍就走,始終係sales 性質
你一養懶左個人就只會愈黎愈難走
途中有in 過Apple MT 但衰左
結果做到第9個月個時收到政府call
係畢業無耐個時見過既唯一一份政府工 主任仔 起跳pt.13 條尾仲勁長
結果就係apple 第10個月既毫不猶豫咁走左
始終不論起薪頂薪都差太多
雖然其實最初真係想係Apple 玩耐dd...

見步行步啦

btw 社科最易有保障D 就跳船去社工/教畜 年中見唔少

我上年去in BV都係12咋喎

有
同班未計自己有一個master三個degree
同事有kong u

有4年既

佢話佢24k wo, 24k 既admin起碼都senior officer以上先有啦

你係用返AL成績報定u gpa?

喺拍賣行唔識做sales唔駛旨意上位, 所謂嘅專家就係要識r客源, 同事好多都有錢到嚇死人, 仲自帶客源。而藝術品對公司來講就係一件貨, 讀開culture跳入呢個金錢世界真係好唔慣

個course 60萬左右喎ching

做裝修

Testing lab緊係低人工 出12算好啦

其實admin真係唔差 大部分fg都20-30k
你肯捱下一定有path

何出此言？

利申：讀哲學

失業中，未知自己想點

做過三份工，最長11個月，其他兩份三個月

乞食科grad好難儲到60萬

學徒？

百搭乞食科—做marketing
半工讀緊乞食科master—創業
會繼續讀 應該會讀多個社科master

我本身係讀有關com sec degree 出身
8份卷會免4份卷
不過我見身邊既朋友未考到牌前日日OT
每科考都至少肥一次
我諗唔用錢去讀master 30歲都未必考到牌
仲要行內多女人
又難搵另一半, OT又會搞到身體差
就算搵到另一半, 生到仔, 你都冇時間湊呀
日日都OT, 除非唔做, 咁考牌黎做咩
考唔到牌我諗25K都未必有....

我定係2

讀bba 最後做緊安全佬

點解咁講

個opportunity cost 係好高，但係我覺得可以問政府借+第時賺多D，所以都值得

學費好貴

政府、大學、公營機構

我都想問

我都想做gym,但唔知點學

要預左24小時輪班，通宵返工，有d部門職位要𢴇屍

好，夜晚返工，日頭訓覺，接受到?

浸大傳理

其實咩科唔重要 根本u先係最重要

非三大bba

出來做記者？

我會繼承我爹哋既生意

以家係1. 想3.
想人生斬掉重練
現在悔終生，俾其他人行咗好多冤枉路..
錢同時間都付出，最後一場空

唔知你講散定主任/督級

一般人讀完教育文憑都最小有28000 合約位先。 third hon都有要教高中坐正就當然有難度。

未知住，做住先囉，反正都係買唔到樓
不如舒舒服服，日日收工有時間砌下高達

讀science做緊建築
穩定收入加良好晉升機會

讀完個dip send信就有人請？

老閪都問政府借盡

non mean 最多得35萬

有錢就跟人學，無錢就自己摸
就算世界級既教練同運動員都有搵教練

3 去左做會計狗 sosad 但so far 岩自己

將來會做小生意，成世打工唔會發圍，時間又被人困住。

係

抵玩

做左幾耐，真係可以hea到咁多年

讀philo去左做IT

讀啲咩，但係始終人離鄉賤，去外國搵工分分鐘仲難

諗住入咩行?

教書個印象而家咁多新聞臭哂，仲要年年R教席，就算pgde都唔係咁多人入到

揀樣技能再讀都唔係咁易 仲要再哂多兩年，都唔係咁易做到嘅決定

係
除左做老師，其他都乞食

師兄 乞食緊

讀sports, 讀完入左政府做NCSC, 轉左幾個位都係NCSC
考唔到perm

讀曬 定中途quit

咁巴打係做乜嘢lab?

JD 400k 自己都係俾多5萬
PCLL 有ugc 入到既話 42100一年

有又點呀
人工仲低過啲用時間體力換錢嘅工

好奇想知讀社科果d人出黎做咩

讀左多媒體HD
讀撚埋digital media top up
做左一排多媒體工
而家pt讀緊building hd, 做緊工程

醫院

一樣咁諗但未諗倒讀咩

ching你係自己賺學費定屋企人比既先？

same

讀咩科先，好多讀完都係得教書一條路，唔係嘅其實都只係為左避世

都算係門專業丫

因為本科politics/international studies
想加個Law master (LLM)去國際政府機構做

17fg 垃圾冷門Eng科 牌都冇得考 已轉行

揀左讀咩? 再用多幾多年

巴打tg傾?

正苦的確係乞食科生嘅最佳歸屬

睇嚟巴打都係三大first hon嘅勁人

咁都捱到兩年 ，俾我應該幾個月就唔撈

外國本地人都唔係個個搵到工，如果你唔係咁有把握真係搏唔過

真係好多 應該係繼紀律部隊，第2熱門

中文 算把啦，真係想做翻依科嘅，俾心機讀書

做老師囉，起薪30k，唔算乞食啦

十幾年前資訊唔發達
讀到第三年先發現入左乞食科
最後即刻搵taught master洗底，半工讀
一畢業即轉行

利申而家人工比連登仔一畢業出黎個陣高得少少

唔想做教畜 但係又驚做唔到好有使命感嘅老師同埋讀中文都係因為鐘意漢字 一直都係想做啲可以推廣粵語同繁體嘅工

如果想繼續留係個領域到發展，學歷唔夠高唔得啊

design fg 幾份工都寫13K都無人請 真心譚仔姐姐人工都仲高 諗緊有手有腳做地勤算 我想返工搵錢呀睇住戶口啲錢由搭車食飯慢慢跌 好撚不安

安全佬返工要做d咩?
巴打可唔可以講下咩環境 $?

1-3都試過

上年先grad, 而家呢份做咗半個月到,
其實hea唔到幾耐, 點都要進修求變, 但而家真係無乜動力

大學畢業做緊啲有手有腳都做得既
望就望夠經驗可以上番政府位
錢係就係好少喇 但自問都鐘意唔抗拒

咁都幾好
不過聽得太多畫得曉飛都係做狗+人工低

Art grad
做過design / art admin / packaging design /教畫 /
搵唔到真正想做咩

同你類似 讀左一年商科asso
跳左船去engine

今年grad
都係打算報入境 海關

U gpa

但我除左u gpa仲參加左好多野
佢地收mature student會睇得重啲
如果剩係睇成績咁收dse好過

讀咩

狗

1,2,3,4都試過

我讀完個master

跟手啱啱攞咗綠卡

點解你地細個唔去學一樂器
教琴都係一種謀生技能

考正苦

利申：中文系

政府工

哪有錢

文物修復辦事處d 低級Acii 都接近三皮起跳

學樂器即係錢滾錢
冇錢又點滾錢呢？

學樂器好燒錢
冇錢就唔好學人玩

咁大獲

做緊邊飯

哥哥芝芝有無諗過做Curatorial?

係咪讀poly

Ive

咩語言唔洗乞

讀咩?

我會話我行果條路唔係一般人會想行

唔係理科出身, 做唔到文物修復

呢d細個開始要栽培

考咗？
得咗？

讀社科
畢業轉行讀教育

飛雞算咩專業

讀晒銀轉左某工程四年，就考牌

離左港 繼續乞食

邊方面

做左1/4，而家做緊IT狗

社會政策>小學英文

除左人工低你好多 其他都一樣
話就話mkt 但入面啲同事連fb都唔識用
做嘅野就完全paperwork 日日都係度改黎改去
幫手proofread 湊佢地都勁攰
做左2個月頂唔順 啱啱搵到份agency
打算入去捱下做下狗

讀心理, 而家同上一份工都係工程公司做
放假part time渣的士搵多d

讀stat
做緊waiter

讀communication top up(marketing, pr, linguistics, translation乜都掂啲咁) grad左17年再上linguistics嘅master, 啱啱入左pgde 下年如無意外會係日校老師 教小學英文

其實算係give and take
而家好多artist job都係外判

的確餓唔死
但係無工開就要靠commisson

多數都喺韓國 中國 歐美做artists

其他地方就不了

講真 呢個世界係講marketing
根本無可能咩都唔做就出到位

誤人子弟正仆街

見過好多art teacher竟然唔識畫畫
教樂器開錯頭

真係呢香港窮人多 氣節特別少

有咩taught master 洗底到？
除咗幾年醫療專科個啲，我記得早排見隔離post 有個人話唔好諗住master洗到底之類咁嘅嘢

4
利伸讀philo

聽講好撚忙？

想問下巴打
點入行？
我阿妹係polyu讀design,今年grad
佢話唔想做設計，見師兄ot到隻狗咁人工又少

巴打
想問apple做sales人工待遇點樣？可以講多的嗎？

問政府借第時返工還算唔算自己賺學費

你都咪話
做譚仔可能開心好多
搵樓下嗰間做
0車錢+包食+唔似office咁大心理壓力

學o的講出黎冇人識既冷門語言，但要有邦交，有大使館
起碼保證有工做

利申：聽人講，唔熟，可能係9up

你自己嘔左幾錢出黎
借唔足

加埋都有20萬...我pcll無UGC

咁都轉到入專業？
我阿妹讀vc今年grad,佢都煩緊想轉行

就算入倒行 其實普遍待遇都真係麻麻哋
自己鍾意做文字嘢 但揸筆搵食通常人工比較刻薄

讀宗哲可以點算

見過工, 一黎就問我個見都未見過古董溫濕度機原理, 本身諗住會問下啲機, 仲上youtube佢點收復, 最後完全無用, fail

又係錢又係時間

有料就做interpretation
written 比狗做

冷門Business科
出來一年內轉三份工，
第一份工係有手有腳有時間就做得既Air export operation 打單仔，成個部門幾開心，不過瘋狂OT又睇唔到將來，做半年就轉去碼頭H記Trainee。
做到第三個月覺得入面真係太垃圾，就祼辭。
當時同自己講，如果再入私人公司做唔掂就去考海關過世算。
到而家係間有母公司射住，有一定規模既中資公司翻工，由5.5日OT有補水比個Manager呃呃氹氹加我人工到去而家6日OT無補水。
不過就真係有人賞識有人欣賞，做半年就扶我坐高一級帶住三個下屬，但份糧同政府工真係無得比。有時候都會去諗到底應唔應該去考政府工安安穩穩算。又好on9同鬥氣咁去諗同試下到底自己能力去到邊？

唔夠仆街點做校長

乞緊食，當年啲同學都係做保險/老師/記者多

唔好講 坐office叫工程助理 實際9成文員野

我轉工程係由0開始
以前讀4年書係完全浪費左

坐site office係文員野架啦

可以借到60萬咁多咩？

想問下 有3個下屬跟 而家人工幾多？

你識我？
無諗過呀覺得自己未去到咁勁同埋應該要讀多少少書先得
我得degree 咋

我都係咁諗
不過身邊有啲人紅咗少少+教書咪好好搵
但問心其實佢哋drawing skills 未必好叻
不過有啲gimmick + marketing 助攻記出咗位

巴打你做盛行架

係呀...

4ever

啱啊。
師兄果然識波

講到1999 咁好難請你

一個舊登曾經同你有唔少交流嘅巴打

其實好多Degree 都入到去

我重讀緊書 但有教畫同教樂器

你又唔係in EMSD
佢應該唔係想聽你講抽濕機/放濕機嘅機件原理

依樣唔係Conservators 需要識嘅野

反而會係想聽多d 你講下依部機點樣控溫濕

依度唔係學術台我就先以濕度作為例子

依類機其實係由一個濕度Sensor、一部放濕機同一部抽濕機所組成

後者會因應Collection Stores/ Showcases 室內濕度而決定開關，太乾就會開放濕、太濕就會開抽濕，從而形成一個存放文物嘅理想環境

當然如果你可以再細講邊類文物大概咩溫濕Range係合適/解釋下點解要用依部機（太乾/濕/冷/熱分別對各類文物有咩影響）會更加分

不過依d 講落去真係可以開個新post，就唔騎劫鳥

勁呀巴打

加埋學費大概48萬姐無60萬，借唔到D學費屋企人有幫忙

又話一命二運三風水

出到嚟就唔知

咁真係幾好 讀完乞食科可以做翻嗰行仲要人工唔低

畢完業再讀左幾多年?

老師起薪係高, 但如果perm 唔到都幾麻煩....

讀Life science，做mlt

唔係讀醫?

唔洗讀個course先?

唔會你識咁多嘢
醒目仔嚟 唔會窮得去邊

考左幾次博物館館長都考唔到，走左去做eo

讀vc。

依家做緊餐廳

fatfat

做紙媒乞緊食
Grad左8年 轉過三次工
第一份工得9k 到而家20k都未有

入行0學歷0經驗
人工低到死
而家仲有2年半要讀

咩係入行專業？ 空姐同紀律部隊都唔係專業 你讀多幾年書先

考政苦工喇

grad完冇做過野? 本身讀咩

banking其實係最唔睇學科 除非你係要入acc ib嗰啲

做pt 本身讀it

醫護行業既小薯仔

空姐都專業 此post已完

唔使，cadet programme學歷上冇乜要求

有J 既係唔會有教琴咁濟

利申：AT

出手每人唔同 同工可以絕對唔同酬
老個班 人工可以係你兩個幾月人工
聽聞都係睇你上一份工而定
FG 入依家大概18K左右啦
五天工作 8個鐘 你預有14+3 年假
又有醫療呀 買野折頭呀 仲有好多雜不甩福利
做過美資福利真係

依家要perm真心難...

讀咩? 廿幾歲又再讀幾年，唔知點同老豆老母交代

如果你30 40k夠過世咁咪ok

語言major
Professor 話以前好景
依家難搵工了

好多工可以入行

讀完master先再讀建築 佢幾歲

但而家interview都冇

消防

做eo好多人都話做到好辛苦想辭職
不過你起碼鬧選擇先啦

入嚟m記炸薯條啦,好等人用

文科剛收offer 入政府教育職系

咪係 就好似待應同保安都係專業

做左三年hr岩岩升左職，而家人工過左25k

行申：非fg, 中途轉行

成日驚吹得太大，做嗰時就露晒涵

MNC做eneralist

做濕鳩跑數工

唔講咁多喇，總之我yr3知道自己邊範波，儲定個行相關經驗邊讀taught master邊返工
一畢業就被人搶

咁只因個人本身真係無

有堆能力係通用能力黎，講緊既係待人處事責任感之類
唔怕蝕底都緊要，不過係度講又俾人話做奴隸
自己出身差過人，就後天努力，做被起跑先既人更多先會反cup到

4. 做緊癈青，希望來緊可以賺大錢

失左業幾耐，巴打

個半月，日日係屋企量地

想問成日話文員仔, 啫係乜工?
我都想搵份文職做住先, 但上網睇好多都有要求, 相關exp

Yr 1 文社科未揀major 個人已經好迷
有無ching教下路

今水入LE?

想做老師或者考正苦
唔知點好 屋企無呀哥家姐做參考

易搵工咩？依家少左咁多盤

見左一間。就請

做EO錢途唔係好啲咩

你係安全主任？

辛苦，身體，同運氣問題

有冇諗過讀咩? 其實有嘅再讀都唔怕遲，最緊要肯行第一步

起重機 ?

轉左咩

quitu去外國讀移民，澳洲樓價係香港嘅三分之一

IT

唔捨得屋企人

但已經好過好多人啦

成功咗可以申請埋屋企人過去
付出少少，收穫多多

非專科嘅朋友盡量係呢4年報多d intern黎做下，起碼有野寫落cv，唔好好似我咁hea撚咗幾年

睇你做邊度，有啲冇收工，有啲六點收工
不過我公司個個收工都仲會睇戲聽音樂去展覽緊貼行情，唔鍾意會覺得難頂既。
重點係只要你份人唔柒，平時有接觸下藝術，真係讀乜都入到行。

正打算巴打本身讀咩

design如果係出版嗰啲都幾難搵到 出版社都摺得7788

讀左咩，讀完又輪迴?

錢呢，天分呢

讀咗4年社會科學

到最後投身社會

一無是處

屋企人會俾，冇天份真係冇計，咁讀書都要天份啦

點入行？

#448 個網 好多art admin trainee programme比fresh grad

Pmed

Digital marketing

讀政政 做緊紀律部隊officer

做社工而家咩環境???

社工：唔好入行

實際上：好景

做hr

想知點入行

岩岩做無耐，未拎牌

裝修，上料

正解

有手有腳有腦就入到

Accounting

exactly
edu 收分又唔係高，出路一定好過水泡科

其實睇科讀重要啲定大學重要啲
定兩樣都唔重要

普通科未大學重要 , 專科就唔駛點理大學，有個牌就得

而家唔係全部4年制的學生都要有一個internship exp 先至可以畢業嗎？

Ou dip?

為酒店讀tourism 最後做空少

Pdge

Pgde

讀Science 爛唒grade,入咗big 4

有無諗住考第2個grade

個位巴打講得岩，讀緊你個科一定有啲名人/成功人士可以比你做例子
另外我覺得其實你讀左個科唔多唔少都有個方面嘅知識，讀science socsci嘅都係專長嚟
如果有啲巴打心諗佢地係乞食科而捨棄佢地我覺得真心晒曬
利申 讀心理學同社會學

巴打都係正苦定都係LE？
唔知呀 見步行步
都無咩其他職系好考
普通2A3O 感覺不如留翻LE
結果最後咪又係AO/EO
AO又無咩可能 EO 其實又唔差得太多
都唔知點
不過算係咁啦我自己都算鍾意Lands 類既野

係呀 有興趣？我呢到請人

讀完哲學 學化妝

銀行

讀乞食科就廢柴？

咩logic

咁多人想入行做HR

做緊， 想轉行

點解 前景唔好咩

賣生果有冇得諗

finance
香港得地產金融，仲可以做乜

Sociology有乜名人我year3都未好up得出

Marxist Foucault又好似唔practical

唔會搵唔夠但想再上嘅話條路好慢

本身都讀同醫療有關嘅，但唔係clinical嗰邊，出嚟多數做admin同project officer

真係咩仲打算第時搵hr/marketing工

乞食科得兩條路 一係考政府officer grade 一係創業

追post見到你返藝術行政，想了解多d (自己都係做緊呢行，見連登好似唔多人做...）

你開頭幾錢？依家我得13.5k...
想知咩機構 公營？
但我做到頹，因為發覺好多濕碎嘢跟，同埋都幾困身，成日OT

唉邊個話識多d語言幫到搵工

有啲公司cv screening會screen剩N1
所以考埋N1穩陣啲
其實睇你in咩公司/業界/職位
你in ITpost咪要識埋IT囉

Year 1考完n1
去過日本做intern
平時做開日中freelance interpreter
想搵份福利好少少嘅日資

行頭太細唔想自爆，
我開頭冇10k 之後13，再跳就17。
你細公司？其實大機構好多officer grade都有16以上
不過係真係繁瑣又困身，因為少人做野

大機構 一入職assistant
身邊唔係做藝術行政嘅fg朋友都有15k, 我呢度得13.5k...成日覺得係藝術行政特別低人工
無錯...成條team好細，要處理嘅濕碎嘢太多
見你年半已經跳到17k好似都不錯

有無人grad左做luxury brand retail mt?

有錢洗成百粒去uk 改變人生
真好

Assistant人工真係慘無人道
藝術行政人工係唔會追到出面，越升上去差別越明顯。
我跳得快係有少少好彩，公司急要人，但我年資其實未夠。計較人工既就等東九開考入lcsd啦⋯⋯

No ar 轉左入d software vendor

多口問句，有冇諗過進修？我本身唔係做開art相關嘅工，但自己對藝術方面都有興趣，諗過儲錢讀art therapy

其實值唔值

純粹好奇.......總覺得art therapy又好似同搞藝術關係無咁大？！同埋係咪好難同讀好耐，要外國讀

讀呢科要有底（visual art/dance/poet/music)，同埋你要有興趣去幫人

以我所知，香港現家得hku有開呢科，叫Master of Expressive Arts Therapy

即係咩黎
點解唔係太認可
治療師嗰d?

識人讀咗，但佢話其實要同社工搶resources，唔特別好搵
讀過art therapy 既人都講到好work好幫到人，但我都係覺得離我想做既藝術仲遠咗⋯⋯睇你對乜野art有興趣⋯⋯

咁乞食科都可以搵到食嘅

強烈建議大學大量縮減乞食科學位，只比適合走學術路線既天才讀

條路自己揀，仆街唔好喊

揀得乞食科唔係預張沙紙搵到食呀嘛

無專業優勢真係大問題，想練一門技術都無
有部分機構文職係可以升職同升完收入唔錯，但總覺得唔知幾時會被取替

乞食科都搵到食就唔會叫乞食科啦 屌你老母

1+政府工啦

人搵食又唔係科搵食

再唔掂做it9都得，最多辛苦啲

咁想要錢咪考政府工做sales地盤囉又唔係乞食到要訓街

最緊要唔好月月清同要學投資

投資係求個保障啫，冇話包生仔嘅

被動收入加埋份糧唔會差得去邊啦

去做美帝子民

依家教琴、小提琴呢類大路樂器根本搵唔到食，小眾少少都唔係窮L玩

+1

好唔開心，搵咗好多份工都冇人要，開始覺得讀大學係為咩，一早出嚟做嘢仲好。